買左樓，自住定租好？

剛剛買左300呎樓，樓齡3年
本身買黎都打算自住，因為WFH個時同家人關係唔好。。。
到最近計一計數，覺得一個人自住既過其實個機會成本都好大，
同埋好似好浪費左個地方咁，因為我係單身冇拍拖
大家比著係我會點做呢？
1. 自住：
- 想點就點，可以係屋企做自己鐘意做既野
- 學習獨立自主
- 使費貴 (計過機會成本一個月大約2萬)
- 一個人住好似好浪費
2. 放租
- 供少好多
- 當作投資

咁出去溝囡返黎未唔浪費囉

你按揭成數幾多
唔係你想放租就放租

咁你記得起佢底，mon住佢 舉報樓豬

供得起唔影響生活就自己住,個心景差好撚遠

有咩機會成本？

忍到就租出去
儲錢快好多

8按放租？

你做左幾成按揭?

上面有講, 用來溝女回家正法
如果30日都拖到女回家
個機會成本肯定好過租酒店

其實你個機會成本有沒有計錯數
大約2萬?
你指還按揭 +管理費 +差餉 = 2萬?
咁你肯定計錯

當你放租12000, 但其實呢二萬放唔放租都硬食
機會成本相減8000蚊而已

其實好簡單 如果負擔得起 咪自己住

我都係咁諗
你係過來人？可唔可以分享下心得

係，你咁計係8K左右

本身買嚟自住就搬入去住啦
當然你都可以出租 再租第間平啲自住
一早分開住同屋企人關係都會好返
間中食餐飯就ok
一齊住生活上係好多問題
有個地方自己住點都方便啲

當壓力愈大就會搵到更多錢

自己住方便好多
再唔係你住一兩年先再諗搬番屋企都得

是日笑話

買左先黎覺得月供貴掉返轉諗，真係俾個叻叻你。

放租再出去租studio ，反正一個人

巴打8成按放租驚唔驚呀？怕唔怕租客玩嘢

我同你呎數一樣,當初諗住無乜所謂,住慣屋企覺得無乜野,自己住一段時間之後,真係返唔轉頭,自己好乾淨鐘意d野整整齊齊,又鐘意儲野,自己話事,中間有段時間舊屋裝修搬曬過黎,d野就亂到hihi,你話又唔係忍又覺得唔自在,所以一係唔好開始,一開始就返唔到轉頭,咁樣個人就好過d,如果加埋關系都麻麻又負擔到就去馬

好多人都係咁講
搬左出黎關係會好好多

的確係會好好多
以前會覺得屋企人煩
而家就會明白點解佢哋會咁

300尺同studio嘅租金相差幾多？